美國務卿：維吾爾人在中國再教育營遭受可怕虐待

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）今天痛批，被拘留在中國再教育營內的維吾爾族穆斯林遭到「可怕虐待」。

蓬佩奧以全球宗教自由現況為題發表演說時表示：「數以十萬計、甚至可能數以百萬計的維吾爾族人，遭強制拘留在所謂的再教育營內，被迫忍受嚴苛的政治教化和其他可怕虐待。」

美國共和、民主兩黨國會議員8月下旬致函蓬佩奧和財長梅努欽（Steve Mnuchin），要求制裁涉及拘留維吾爾人的中國官員。

蓬佩奧在演說中，並未提及是否會對中國官員採取懲罰措施。

不過他在演說中也對中國基督教徒的命運深表憂慮。他說，中國的基督教徒已成為政府的鎮壓目標。

連登仔：今次就撐中國喇

琴日制裁完裝備部長
今日準備制裁新疆官員

嚴打南亞和耶撚, 真係人民嘅大救星